謝偉俊: 12港人家屬不公道 不應要求政府「錫」敵人

對於外界質疑12人被迫認罪，以及港府未有提供適切協助，謝偉俊指，涉案港人認罪，又沒有證據他們是屈打成招，反指現時家屬對內地司法的指摘不公道。他又形容12港人為港府「敵人」，「保安局官員一方面恨不得拉佢哋返嚟香港正法，同時又要幫佢探家屬排飛仔」。

他指普通刑事案件沒有涉及複雜背景，如他有份協助的鄧威龍案，港府都盡可能提供協助，如邀請外交部介入等，惟謝認為12港人案涉及中美角力，「好多嘢特別敏感」，又指官員都「受老闆掣肘」，認為外界不應「過份要求我哋愛我哋錫我哋敵人」。

朱反斥謝對案件定性嚴重、離譜，但他認為說法或反映港府思維，重申有資料指出12港人離港時港府知情，質疑港府背後有故意送羊入虎口、殺一儆百的政治設計，令12人被送中後，被視作「敵人」，一切其家屬提出的合理要求都不予幫忙。

無交稅？

咁敵人係咪唔洗交稅

廢柴講廢話，咁即係行緊私刑喇

//惟謝認為12港人案涉及中美角力，「好多嘢特別敏感」//

白偉俊你煲老藕煲懵咗啊!?
支国不嬲對外宣稱12港人案只係一單普通国家內部嘅非法越境案不涉及部勢力 你依家仆出嚟話原來單案係涉及中美角力特別敏感 即係洩露国家機密?

誰是老闆？？？

咁向美帝宣戰未？

幾時輪到呢條走狗定性呢件案件係中美角力一環仲暗示美國係中共敵人，狗奴才奶都唔識奶

軟飯王 娶個呀婆返去再偷食
見白韻琴就嚟嗰頭近又痴返去等分身家

係咪白姐姐冇再同佢閪夾夾？